---
aid: 9025
zid: 590942
title: "打酱油的元老报名"
author: 华丽援助诺公公
date: 2015-05-08 18:01:12+07:00
lastmod: 2015-05-12 08:58:00+07:00
---

华丽援助诺公公 于 2015-5-8 18:01:12 发表了：

庞肖梓的存在感确实非常低，如果不是他最近干了三件大事恐怕最后也就作为一个一般元老酱油一生。

庞肖梓是最后一刻才登上船的，实际上如果不是因为他贪污受贿挪用公款的事情暴露，他也不会借着去追董肖潇的名义跑上船。他上船的时候莫名其妙的带了一台电传打字机、一台中文机械打字机、一部
12
灯电子管收音机、一部
200W
发信机、一箱子的电子管、一部
78
转唱片刻录机、
4
把吉他
2
把贝斯
2
根长笛。看上去非常像一个音乐发烧友。事实上庞肖梓是正经八百的乐盲，带着些东西纯属这是他能够带出来的东西。如果不是已经穿越，估计慕敏同志会非常高兴的将被列入公安部
A
级追逃令的庞肖梓逮捕归案的。

D
日之后，庞肖梓一开始作为一般劳力参加了不少建设，后来高晓松被任命为海岸警卫队队长之后对自己的这个表小舅子很是照顾，专门要过去当了办公室主任。庞肖梓一开始做事也认认真真的，很快就显示出在旧时空作为一名优秀小官僚的业务水平。在海岸警卫队没有任何经费来源的情况下，硬是坑蒙拐骗来了一艘明轮
H800
作为海岸警卫队的执法船舶。只不过庞肖梓至此成为海军少壮派眼中钉，经过一系列秘密调查，庞肖梓在异时空的所作所为被抖搂出来了，外加老毛病没有控制住收了海商不少孝敬。一时间群情激奋，强烈要求把庞肖梓冷冻起来。

庞肖梓见情况不妙，直接向高晓松递交了辞呈，宅在了家里，不理外界。颇有一种旧时空宅男的风范。只是偶尔去趟东门市的
82
号订购一些东西。偶尔也去工业口找些人做一些小玩意。直到一天。

张允幂和张老元老生活秘书矛盾公开后，庞肖梓先是联合一票打酱油的元老在元老院发表公开议案，要求对谋夺元老席位的土著处以极刑，并且将该土著与元老所生子女一律踢出继承圈外。

第二件是紧接着的，庞肖梓宣布自己的元老席位将有高晓松和董肖潇的孩子继承，这下高董毅（高晓松与董肖潇的唯一儿子）将有三个元老院席位。成为令人羡慕的二代。

第三件事情就是配合高晓松搞了个《海岸警卫队三定方案》。里面把海岸警卫队现在的情况，海军所担负的应该由海岸警卫队所担负的工作，海岸警卫队近期和中长期规划都一一列了出来，不但如此，方案里还把海岸警卫队建议人员一并报了上去，除了几个在海军以及船运部门里边缘元老以外，剩下的全是目前还没有具体工作的真正边缘性元老。按照高晓松的说法，反正闲着也是闲着。

这一下把边缘俱乐部搞成了一股不可小觑的势力。

---

tgwtgw 于 2015-5-8 18:20:40 发表了：

小心老老王拿你的同人去填坑

---

波尔布特 于 2015-5-8 18:39:38 发表了：

_本帖最后由 波尔布特 于 2015-5-8 18:47 编辑_

楼主，海岸警备队油水大大的，一五期间海岸警备队的收入达到一千几百万流通券。 “海岸警备队”（同时悬挂“澳宋海关缉私总队”、“澳宋海事局”的招牌）在一五期间业绩如下（截止 1634 年 4 月 30 日）：

（1）5265 艘船舶的登记与证书发放工作，先后发放《船舶国籍证书》（附带《船舶产权证书》功能）5713 本、《船舶检验证书》（附带《安检簿》《配员证书》《营运证》功能，部分《船舶安检证书》附带《渔业捕捞许可证》功能）5265 本、船牌 5301 本、船旗 5388 面，征收工本费约 21 万元流通券。

（2）负责鉴定专业技术船员 21706 人，先后发放各类《适任证书》30088 本，征收考试费约 30 万流通券、证件工本费约 15 万流通券。

（3）进行安检 25042 艘次，征收安检费约 25 万流通券。

（4）累计征收港务费约 800 万元流通券。

（5）查获各类违规航行、违规装卸货以及涉嫌走私活动的违法船舶 663 艘次，罚款约 70 万流通券。

（6）累计征收渔税约 478 万流通券。

（7）查获偷逃鱼税案件 260 起。

（8）单独侦破抢劫、杀人等各类刑事案件 44 宗，击毙违法犯罪人员 245 名、抓捕犯罪嫌疑人 519 人。 海岸警备队为维护元老院辖区的治安、海贸、渔业捕捞秩序，做出了杰出贡献。

---

华丽援助诺公公 于 2015-5-8 18:55:04 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-5-8 18:39
>
> 楼主，海岸警备队油水大大的，一五期间海岸警备队的收入达到一千几百万流通券。 “海岸警备队”（同时悬挂 ...

du

高晓松表示我不知道啊，除了刑侦和发船牌之外我都转给海军了。

---

波尔布特 于 2015-5-8 18:59:57 发表了：

> 华丽援助诺公公 发表于 2015-5-8 18:55
>
> du
>
> 高晓松表示我不知道啊，除了刑侦和发船牌之外我都转给海军了。

海军直接收税根本是“不务正业”，作为旧时空“五龙治水”的继承者，海岸警备队应该将海事、渔政、海警、海关辑私的业务都包下来。

---

波尔布特 于 2015-5-8 20:14:15 发表了：

> 华丽援助诺公公 发表于 2015-5-8 18:55
>
> du
>
> 高晓松表示我不知道啊，除了刑侦和发船牌之外我都转给海军了。

话说楼主是干啥工作的，既然报名海岸警备队，对海上执法工作多少应该了解一下，否则可能会写成小白文。

---

波尔布特 于 2015-5-8 20:19:21 发表了：

其实关于海岸警卫队现在的情况、所应担负的工作、近期和中长期规划，我已经写过同人与规划了，你可以参考一下。

---

华丽援助诺公公 于 2015-5-8 22:14:37 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-5-8 20:14
>
> 话说楼主是干啥工作的，既然报名海岸警备队，对海上执法工作多少应该了解一下，否则可能会写成小白文。

长期从事政府法制工作。你们的海岸警卫队长在现实中没进去前是河北海警支队的现役警官转的地方公安然后到保密局的。

---

华丽援助诺公公 于 2015-5-8 22:16:13 发表了：

> 波尔布特 发表于 2015-5-8 20:14
>
> 话说楼主是干啥工作的，既然报名海岸警备队，对海上执法工作多少应该了解一下，否则可能会写成小白文。

顺便，我主要是搞搞后勤，还有就是把边缘俱乐部搞起来，把海岸警卫队变成边缘俱乐部的大本营。

---

0SO 于 2015-5-8 23:08:36 发表了：

第二件是紧接着的，庞肖梓宣布自己的元老席位将有高晓松和董肖潇的孩子继承，这下高董毅（高晓松与董肖潇的唯一儿子）将有三个元老院席位。成为令人羡慕的二代。

元老席位是一比一继承的

---

华丽援助诺公公 于 2015-5-8 23:47:16 发表了：

> 0SO 发表于 2015-5-8 23:08
>
> 第二件是紧接着的，庞肖梓宣布自己的元老席位将有高晓松和董肖潇的孩子继承，这下高董毅（高晓松与董肖潇的 ...

我记得讨论过我姐这个孩子，如果高晓松不再要，这孩子是一人两票。同样我的也可以转给那个孩子，原则是只能少不能多。

---

Clock-Sonata 于 2015-5-8 23:47:18 发表了：

诺公，乐器拿出来，临高第一个流行乐队就靠你的器材了！

---

0SO 于 2015-5-8 23:50:30 发表了：

> 华丽援助诺公公 发表于 2015-5-8 23:47
>
> 我记得讨论过我姐这个孩子，如果高晓松不再要，这孩子是一人两票。同样我的也可以转给那个孩子，原则是只 ...

&nbsp; &nbsp; 全体穿越者凡年满 18 周岁自动均成为穿越大会成员。有选举和被选举成为执委会委员的权利。穿越大会的成员数量不可增减，穿越者的席位在其退休时可按 1：1 的比例由其指定子女一人继承。

&nbsp; &nbsp; “……最后请大家注意元老席位的继承是子女继承――明郎和慕敏本身已经有元老席位了，显然不可能再重复继承明秋和李梅的席位。从长远看，明家的票数还抵不过钱水廷全家的票数。至于股票，持有好几百万基本股的人也有，区区四十万股不算什么。”

&nbsp; &nbsp; 吴南海的动议得到了通过，大会派出一名工作人员去征询她的意见。

---

华丽援助诺公公 于 2015-5-8 23:51:44 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-5-8 23:47
>
> 诺公，乐器拿出来，临高第一个流行乐队就靠你的器材了！

有拨片钢琴改的敲击钢琴，有自制的吉他和贝斯。还有钢琴可以加纸带控制器自行演奏的。单簧管也有，正经的二胡板胡和京胡知道怎么鼓捣出来。

---

华丽援助诺公公 于 2015-5-8 23:52:59 发表了：

> 0SO 发表于 2015-5-8 23:50
>
> 全体穿越者凡年满 18 周岁自动均成为穿越大会成员。有选举和被选举成为执委会委员的权利。穿越大会的成 ...

这个没注意，我按照南朝讨论的说的。

---

华丽援助诺公公 于 2015-5-8 23:55:44 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-5-8 23:47
>
> 诺公，乐器拿出来，临高第一个流行乐队就靠你的器材了！

我有唱片刻录机，蜡筒唱片和唱盘都能刻的。要不？我们用那个收音机和 200 瓦的发信台做广播电台吧

---

Clock-Sonata 于 2015-5-9 00:12:58 发表了：

> 华丽援助诺公公 发表于 2015-5-8 23:55
>
> 我有唱片刻录机，蜡筒唱片和唱盘都能刻的。要不？我们用那个收音机和 200 瓦的发信台做广播电台吧

可以有，你打报告借调到艺术团，或者以业余身份搞电台挂靠到宣传部？

---

华丽援助诺公公 于 2015-5-9 00:14:20 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-5-9 00:12
>
> 可以有，你打报告借调到艺术团，或者以业余身份搞电台挂靠到宣传部？

边缘者俱乐部怎么办？在以电台为纽带？

---

Clock-Sonata 于 2015-5-9 06:16:33 发表了：

> 华丽援助诺公公 发表于 2015-5-9 00:14
>
> 边缘者俱乐部怎么办？在以电台为纽带？

以电台为联络手段，可以团结外派元老

---

华丽援助诺公公 于 2015-5-9 09:32:48 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-5-9 06:16
>
> 以电台为联络手段，可以团结外派元老

ok，good

---

南宫浩 于 2015-5-12 00:21:55 发表了：

> 华丽援助诺公公 发表于 2015-5-8 23:51
>
> 有拨片钢琴改的敲击钢琴，有自制的吉他和贝斯。还有钢琴可以加纸带控制器自行演奏的。单簧管也有，正经的 ...

牛逼呀，竟然会做这么多乐器，艺术团的乐器改造工作有着落了！

---

华丽援助诺公公 于 2015-5-12 08:58:38 发表了：

> 南宫浩 发表于 2015-5-12 00:21
>
> 牛逼呀，竟然会做这么多乐器，艺术团的乐器改造工作有着落了！

吉他和贝司是大学生乐队修理的标准，撑死能把琴箱的板子换了。拨片改击锤，这个一般的工程师都能鼓捣了，调音就不信了。纸带编码自动钢琴这玩意就是个钢琴加纸带穿孔机就可以的。唯一自己做过的就是个京胡。

---
